14歲女不甘被騙 組復仇者聯盟 網上狙擊騙徒 Metoo ????

網購騙案越見失控，有受騙的14歲女生報警求助不果，憑一己之力展開歷時3個月的網上大偵查，期間成功接觸多達140名被騙事主，組織「復仇者聯盟」，揭發騙徒2年前開始犯案，更專向未成年女學生埋手，涉騙最少40萬元。騙徒現仍在網上犯案，女生除了不斷陪同其他事主報警外，並一直發帖狙擊騙徒，但屢遭恐嚇。她激動地對《蘋果》說:「我好唔甘心被騙，我唔想畀騙徒覺得年紀細嘅人好好恰，或者覺得呃咗小妹妹，佢哋都唔識發聲。」

「我一定會喊，我喺呢方面困擾咗好耐。」14歲女生Elsa（化名）向記者說，雖然感到害怕，但最後還是願意與記者見面，希望能將騙徒惡行公諸於世，「個（苦主）群組有細過我嘅人，我想追求公義，想將佢拘捕。」Elsa提起受騙過程憤憤不平，去年12月她經拍賣平台Carousell聯絡一名姓黎賣家，黎以5,000元出售2張原價共3,576元、韓國男團BTS今年3月的香港演唱會門票，「主辦方2月先有飛，所以冇諗住面交」，Elsa需經銀行過數一半定金，同日黎即要再收取餘額。Elsa懷疑事有蹺蹊，上網搜尋竟發現2年前，已有網民指黎是騙子。

知道被騙後，她曾報警卻不獲受理，「嗰晚我好難過，冇諗過會被人呃……2,000幾蚊喺你哋成人眼中係好少錢，但我儲咗好耐，感覺係晴天霹靂。」Elsa每月有100元零用錢，平日做家務，父母每次獎勵她5元，連同利是錢，省下來存了些積蓄。如今無人替她伸張正義，她決定靠自己，其後3個月，她在網上不同平台留言踢爆黎，並追查他的蹤影，過程中她意外聯絡到大批被騙事主；發現黎專向未成年少女埋手，會要求她們提供身份證、學生證等，再利用他人身份證訛稱是自己，博取信任騙上騙，包括向學生提供零息借貸，借貸前會要求事主先付保證金，取款後即失蹤，每宗騙款最少逾2千元。

Elsa逐一了解事主受騙過程，統計各人受騙金額及記錄匯款詳情，後來建立WhatsApp群組，高峯時集結140人，當中110人跟BTS演唱會騙局有關，約7成人未成年，她在群組教導事主報警，又安慰其他未成年事主；當遇到有被騙學生退縮，她會鼓勵她們為自己發聲，「呢啲事你自己都唔企出嚟，邊個會幫你？」最憤恨時，她用非常手段報復，曾將騙子的手機號碼向30間美容中心做登記，「等啲sales煩吓佢都好」。同時另開instagram賬戶，專門講述黎如何騙人，提防他人受騙，但屢遭恐嚇，「威脅話會去屋企搞我，去學校搵我，叫我小心啲。」

遭恐嚇後，她曾報警，惟警員態度冷漠稱：「佢又冇實際行動，我做唔到（嘢）㗎，你咁驚都冇用。」事件令她擔憂人身安全，頻發惡夢，「一諗起佢，就抖唔到氣。」但她並無停止搜集證據，終以騙徒曾上載過的一張成功購票截圖，在網絡大海中找出真正門票持有者，證實黎是網上偷圖，她努力說服門票持有者做證人，並再次報警，警方始肯立案調查。

「我鍥而不捨追蹤呢個騙子，睇佢有冇開新post新account去呃人，我唔想有更多受害者出現。」連月來狙擊騙徒，導致Elsa精疲力竭，並驚動了學校，老師和社工擔心她壓力太大勸她放棄（狙擊騙徒），幸所做的事獲父母體諒，亦得到其他受害學生的支持，其中同為14歲的女生Wendy稱，若非Elsa協助她們及鼓勵報警，亦無信心追討。「佢身為一個14歲嘅女仔係好勁啦，所有事佢一腳踢，又帶頭報警，又帶我哋報警，處理得好好。」另一事主Rachel感激Elsa統籌，現已聚集大批受害人，「最想拉到佢（騙子）坐監。」

記者：李啟發 周子惇 詹家志

14歲女不甘被騙 組復仇者聯盟 網上狙擊騙徒

厲害呀

希望大家遇到不公時唔好口啞忍，欣賞佢

lm

佩服

最憤恨時，她用非常手段報復，曾將騙子的手機號碼向30間美容中心做登記，「等啲sales煩吓佢都好」。

製造虛假文件？

勁
真係好有心機 決心 同意志
學生妹啲零用錢都呃

千奇唔好得罪女人

好做唔做做騙子

銀行過數有晒名有晒記錄都唔受理
香港犯罪率又創新低

韓國男團BTS

blame the victim
唔告個犯就去告個受害人你都算叻

香港警察好有用架
咁多人俾人呃都不受理
所以點解依道變哂私怨集中地唔係無原因

"Elsa每月有100元零用錢，平日做家務，父母每次獎勵她5元，連同利是錢，省下來存了些積蓄。"

排定隊娶

有冇犧牲Iron Man先

睇完條片提到話POST過黎連登 慣犯黎 唔知係邊位呢

Google search 黎景峯就有

yes
title 話metoo 都唔知jm9
一開始啲女權有位入就係因為好多人都啞忍

支持啲人企出黎
但定罪前唔好攻擊被告（喺啲無法治嘅地方另計）
同埋唔好講咩無罪唔等於無做呢啲弱智嘅人格謀殺
社會先會有公義

下，係carousell 傾好哂，銀行入數收唔到貨，報警都拉佢唔入咩？ 有哂對話紀錄，入數紀錄wo

14歲自己識組隊捉賊勁到
我14歲果時都只係識入隊同人講女同學身材同邊個露底

警察唔受喎
我有時都懷疑以前俾人呃點數話搵得番條友留案底都係鳩嗡

14歲女熟哂

西已臭

邊夠你老母臭

香港警賊垃圾到呀
要個細路女搞咁撚多野

小妹妹妹勇敢希望個人渣快啲俾人拉，啲苦主可以攞返啲錢

小妹妹好勇敢希望個人渣快啲俾人拉，啲苦主可以攞返啲錢

警察剩係識和解同唔受 香港警察好野

遭恐嚇後，她曾報警，惟警員態度冷漠稱：「佢又冇實際行動，我做唔到（嘢）㗎，你咁驚都冇用。」
屌垃圾黑警，有哂資料又唔幫受害人，到比人恐嚇都話唔撚過我地事真係屈機

咩呀， 重有打真正香港人同放生支那狗

你老母就臭

港男真垃圾

咁多人去報警都不受理，要人提供埋證據證人
啲差佬真係好嘢，正經嘢唔做
人工就識拎，又成日犯法

香港警察除左休班犯案之外仲識做乜

何啟裕都係

坐完出嚟繼續呃

市民搵晒證據先仲野咁仲要差佬仲咩

搵證據唔係差佬做???

各位連登仔 係時候幫下人

你都戇鳩 一方面想用法律伸張正義
另一方面自己就走去犯法？
有你呢啲思維就真係法治已死

香港人欺善怕惡
呃到人果個最叻 比人呃到就係傻仔仔😂

你唔俾班男團夾埋呃你咩

認真好勁

成件事好痴線

BTS
連登仔唔好見到未成年女學生就咁快狗衝住
真人可能係暗瘡肥婆嚟
剩係睇佢講嘢都feel到浸八婆味

小妹妹好勁
對比之下，香港警察真係好撚廢仲要收納稅人錢

呢條女真係14歲？

靠警狗真係吔屎都得

似30

無開file=無案件=0犯罪

女版半澤 要騙子十倍奉還

集思廣益，諗到個方法賺大錢！！

一早講咗呢個係揾錢大計！

其實係想引下人注意呢啲事

有你呢d on9思維就真係法治已死啦

個女仔好犀利
想問警察點先肯做野？
洗唔洗自己拉埋個犯俾你？

班黑警真係不知所謂
有實際行動就唔撚只係恐嚇啦

條撚樣仲未死

好難想像一個14歲既人可以識做到咁多野, 咁有guts,Good Job

試過陪個女仔FD去報警,大既2009年尖沙咀警署

我地仲要係黑警面前開住電話擴音 比警察聽住我FD個前男友
話會淋佢漒水 (即場的電話對話,唔係事先既錄音)
都唔受理

個男人婆黑警,仲話係我FD既問題,唔了解件事誰對誰錯警方唔會受理喎

唔係victim就大晒㗎
原本嗰單就係被害人，依家佢咁報復法就係被告喇
仲要公開承認

以前聽過有人用演唱會飛呃十幾萬警察都拉唔到

我執到身份證去做好市民
佢都唔想幫我寫report啦
仲嚇我添
最後係輔警幫我寫report咋

香港警察真心廢

14歲女仔真係做得好好 我都試過比人呃錢 個騙子叫蔡芷瑩 死肥婆黎 靠hk警察真係無用

呢個就係成日呃人既肥婆蔡芷瑩！
14歲女仔我欣賞你！
[img]h用ttps://

Duckie Choy蔡惠賢呃班小妹妹成皮都冇警察理啦

警察不過呢個14歲妹妹好勁，好多人畀人呃完錢都冇追究， 變相助長騙徒

有哂証據資料都唔做野，最好就個妹妹自己捉完個犯交上差館，黑警負責入資料輕鬆逗人工
香港警察真好野

關女人咩事 係性格問題

講得出做得到 勁過9成連登仔

話人早熟個啲係咪黑警黎？
好過你 3x歲警察年紀又老又做唔到嘢

14歲應該無憂無慮讀書就夠
又組受害者group、又帶頭報警、搵記者
14歲女要處理咁多嘢
成年人應該幫手維護佢，唔係食花生離題講樣wor

有無人起下個姓黎條友底？

我上次都係
個當值差佬唔想寫薄
係咁叫我留係度等
等左我成半個鐘失主先施施然後出黎
閪住面講佢唔該就走撚左
早知係咁就dum落郵筒

果然係叫elsa

好多大人都無佢咁勇敢。。。。。
人越大越垃圾
希望果啲仆街死全家

Elsa is a woman of focus,commitment,sheer will .
And she knows something very little
不過佢都傻傻地 對方未有實際行動 警方真係做唔到啲咩 呢樣係真既
其次 其實發生件咁既事對佢地都幾好 早啲知道個世界係可以點玩
不過屌十零歲已經使咁多錢去追星 仲要係追韓星屋企又唔係俾好多錢你

Marvel狗多數弱智

咁呢樣係事實 對方未有實際行動的確警方係做唔到 唔做得啲咩